[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Falanga je naziv za?",
        "a": "pljačkašku družinu",
        "b": "jedinica mere za težinu",
        "c": "vojnu jedinicu pešadije",
        "d": "laki vojni brod",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Šta od sledećeg nije bivša sovjetska republika?",
        "a": "Rusija",
        "b": "Jermenija",
        "c": "Estonija",
        "d": "Mongolija",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "U kojoj je zemlji vladala Kleopatra?",
        "a": "Nubiji",
        "b": "Mesopotamiji",
        "c": "Kipru",
        "d": "Egiptu",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Koji se grad nekada zvao Carigrad, Konstantinopolj i Vizant?",
        "a": "Atina",
        "b": "Ankara",
        "c": "Istanbul",
        "d": "Plovdiv",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Šta su Grci koristili za ulazak u Troju?",
        "a": "Drvenog konja",
        "b": "Odmazdu",
        "c": "Infiltraiju",
        "d": "Katapulte",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Koja zemlja je prva upotrebila nuklearno oružje?",
        "a": "Kina",
        "b": "Japan",
        "c": "SAD",
        "d": "Rusija",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Kako se zvao prvi istoričar kojeg nazivaju “Otac Istorije”?",
        "a": "Hipokrat",
        "b": "Sokrat",
        "c": "Tukidid",
        "d": "Herodot",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "U kom mestu se nalaze čuvene piramide, jedno od 7 svetskih čuda?",
        "a": "Kairu",
        "b": "Gizi",
        "c": "Aleksandriji",
        "d": "Luksoru",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Ko su bili gladijatori?",
        "a": "Dvorski službenici",
        "b": "Kraljeva Garda",
        "c": "Borci u areni",
        "d": "Elitna vojska",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Gde je krunisan Dušan Silni?",
        "a": "Skoplju",
        "b": "Beogradu",
        "c": "Smederevu",
        "d": "Nišu",
        "correct": 0
    }
]